總唔總辭都好，我地都中哂伏

中共想你留任？中共想你總辭？

兩方論點都講好多，唔重覆，但喺留定走重要咩？
呢幾日互屌，令我地走到今日嘅團結就嚟無哂

我地全部都中哂共產黨伏
中共目標喺分化

和勇不分去咗邊？
兄弟爬山，各自努力去咗邊？

根本無人知邊條路線先喺正確
如果最後無法集體行動，點解唔兩條路線都各自做？

留任嘅
緊記臨立會教訓，唔喺入去好似馮檢基鳩坐投票，入得去就喺預住要全面阻止立法會，下場可能係ＤＱ、坐監、國安法等。

走嘅
準備隨時同國際路線、議會路線及街頭路線合流。

兄弟爬山，各自努力

我覺得咁 睇民調
尊重民意決定
始終都只係連登圍爐話要總辭
最後民調話總辭既咪總辭囉
民調話留任咪留任囉

關於總唔總辭，其他大家係咪困咗自己喺二選題

樓主可唔可以幫推

[不割席不分化] 應承自己，泛民總辭與否，都唔需要花時間去討論

我想 公投 去或留 類似初選

尊重民意決定
要贏一齊贏 輸都一齊

聽你呢招就真係死
各有各做
變左一邊冇總辭個個效果因為有部份人承認個議會
另一邊冇左一半人更加係議會入面庸碌無為
辭左既指住留任既屌, 留任既屌辭左既棄守

等如公開試衰左, 一係retake一係讀asso唔好諗住兩樣都做

推

屌你老母

各有各做，發揮唔同角色

聽樓主講咪中晒伏 一個加持非法議會 一個係反對非法議會
根本2樣野 乜野兄弟爬山 9唔搭8 你估真係撈埋變瀨尿牛...

十減一得九 九減一得八

根本就係兩條路只能揀其中一條, 你唔可能議會抗爭同時杯葛議會, 只能二選其一, 就等民調決定

一定要搞公投

一就一，二就二
一係全部總辭，一係就全部都留低
各有各做先戇鳩

呢頭勇武set road block 擋狗

果頭左膠拆road block俾狗車過

各有各做

樓主＝共產黨最開心

推 合理

中共已經分化成功
無論最後泛民點揀 都會得失另一邊人

唔分化唔代表唔能夠批評比意見 有錯一樣照屌

贊成

關於臨立會：去留肝膽兩崑崙，不必苛責

唔覺

運動至今 不分化為首要

戇鳩
泛民接受支共招安入去做民主花瓶都叫兄弟爬山

緊記臨立會教訓，唔喺入去好似馮檢基鳩坐投票，入得去就喺預住要全面阻止立法會，下場可能係ＤＱ、坐監、國安法等。

咁多年泛民已經話比你知佢哋留喺入面就係鳩坐投贊成/棄權票

如果公投完最後結果係留嘅咁我都冇咩好講

如果公投完最後結果係走但係泛民繼續留
香港人就要公開割泛民
你反對派都接受支共招安仲叫外國政府點做嘢

勇武私了
左膠話唔好打

各有各做

留係到做到咩？守護乜野？國歌法都唔敢投票呀泛民班冚家鏟

得泛民有得決定杯唔杯葛，我點撚樣爬山呀

同意，睇民調，連登唔係全世界
利申，覺得總辭好d

香港民研有調查，問大家是否贊成泛民繼續出任議員

岩呀
留力吊民建聯好過
咁得閒吊自己人哂力氣

今次無得各自爬山
一定要一致行動否則兩邊皆輸

今次睇泛民肯唔肯同香港人
齊上齊落

公投解決

我就係唔明做乜戴同鍾唔攪次公投？？？

公投咪冇伏
鬼叫販民閉門造車?

鍾生搞緊民調
佢個理論係先民調，後公投
咁就有多啲時俾各方討論利弊

好事黎

全體泛民宣佈全部留任，但全部棄薪/捐薪！
咁就
可惜佢地係自私撚

見到呢類po成日有人用非理性嘅方式”討論”，其實大家都知咩事啦

咁咪公投囉咁撚多廢話

分化
清走非親共派

民調無意義
公投最實際

其實有第三條路行
政事台討論中

邊會
民主有樣好就係少數服從多數
公投後心服口服

之前確認書咪係一樣

我係好唔撚鐘意人大委任
但係民意話事係基本原則

係齊上唔落

泛民肯尊重民意咪唔撚屌佢囉

咪撚用不分化就擋箭牌啦
泛民咁樣係出賣我地

尊撚呀, 未出民調就話唔總辭
唔好左膠pls

請問有咩出賣到?

公投啦屌
民間有得投
官方無得投
正好說明現實幾荒謬

民意講到明唔支持留任 咁都叫冇出賣？

如果公投結果主張留任, 支持辭個派咪一樣唔服氣 所以投黎多餘

再者 選議員咁重要 初選都只係得61萬人投
更何況係總辭依d咁不切實際 無急切性議題 最多都係得一萬人投
上次國安法罷工投票都係得8900人投

Push

最後公投人數少已經表達到一啲野

WFC 都係一個結論

我都覺得係要公投

民調其實任何人都做得

藍絲同呢度總辭派同一陣線

連袁爸同老燒都講緊拒絕人大委任既時候你仲係連登圍爐總辭

又稻草人

點會唔服氣
你都識講罷工公投失敗
果陣有冇人唔服氣

又點，等於總辭係錯？

無所謂
初選都係open for all

藍絲邊有咁得閒花時間理黃絲內哄

冇錯，一於公投決定

而家擺明係班泛民議員想出賣香港人，你唔懲罰佢地只會俾佢地不斷出賣到死。要死就一齊死，緊係同佢地攬炒啦。
投共就投共啦，無得唔分裂個wow，唔通佢投咗共你仲當佢手足呀？你會唔會話十一哥係手足呀？

有咩好屌睇投票結果咪得
你班連登仔都未證明到自己係大多數人

希望連登仔講得出做得到，有堆初選完即刻開post屌人

記住：連登唔代表全世界

無視民意仲要叫香港人唔好分化。
香港人宜家就一腳伸開泛民
從今只支持本土派

民調出左?

push

放心

罷工派接受左罷工公投結果

一堅持每一天革除身邊的問題
二民間做得越好
三公權越來越縮
四更快成人間天堂不必再移民

1
(趕走外資)一人一簽聯署鬧外資如IKEA叫佢收回代理權 等香港的中国人共享大灣區只能用國貨支持政府

2
(新戰線)齊做登報師眾籌係蘋果登文宣/國際線新聞 黎智英可以搞個網上小額登廣告系統，每周將投稿放上網，支持者比錢投票，一周後用集資的錢登最多人選的文宣

3支持政府制裁反中團體 唔比政府生意佢做
政府唔租美資樓 唔用美國貨 唔用美國錢 唔用美資銀行

4建立儲蓄互助社(遮仔會)統治地球 、離岸、定期派息、半銀行功能(可借錢比人)

5訂閱良心傳媒

agree, 所以只有公投可以扭轉乾坤，因為『民主』先係最大公因數，而唔係黨內會議

問題係依個階段至少連登tg民意想佢辭，但佢唔辭，唔屌鬼就假啦，成日唔撚理民意又無膽
由上年11月到初選到今日，次撚次想屌柒泛民都俾人叫心平氣和兄弟爬山唔好俾人分化，喂屌你地做咩唔同泛民講同市民一齊杯葛臨立會，唔好俾中共分化？我地叫泛民同我地企同一陣線就分化，泛民企硬自己立場就唔分化？要講分化泛民仲分化啦，佢好地地總辭邊撚有咁多po屌黎屌去呀

任期屆滿啦
點解會係辭職嘅？

又各自努力
第時佢哋投共
你哋會唔會又話佢哋有苦衷，再兄弟爬山各自努力

又拉熱狗出黎講 你覺唔覺得可恥啊 淪落到熱狗咁垃圾

有人認同泛民係搞緊議會抗爭咩?
所謂嘅議會抗爭搞咗廿幾年都係咁
冇話邊條路一定啱
但佢哋呢條行咗廿幾年都唔掂就證明咗係錯啦
泛民如果接受呢次非法立會
即係否定自己嘅抗爭意志
連抗爭意志都冇
我好懷疑泛民係未搞緊抗爭

戇鳩，哩次有得各有各做？
你留任即係支持人大“決定”哩個動作有法律依據
基本法只係講明人大“釋法”有法律效力
你哩啲真係未睇清楚就出嚟鳩嗡

連佢d隊友都屌柒佢啦 死泛粉

不分化
從來都冇本錢分化

推呢個

講得好啱，我相信泛民最後都係留
所以希望泛民努力抗爭，不過三個入面衝得最前嘅兩位都開晒聲話想走。

/ / 留任嘅
緊記臨立會教訓，唔喺入去好似馮檢基鳩坐投票，入得去就喺預住要全面阻止立法會，下場可能係ＤＱ、坐監、國安法等。/ /

民意為依歸

其實留唔留任都唔係最重要
最重要係唔好內鬥

都已經去到家破人亡嘅階段
真係無本錢再鬥

連登tg 的確代表唔到啲乜
唔好睇到自己咁高

咁爭議既問題，公投係必須

政治問題一律建議公投

Exact7ly

真
呢步棋算行得絕
無論結果係入定唔入
佢都有賺無蝕

由上個禮拜拉肥佬黎去到今日風向已經唔同哂
如果唔做好個論述實會失民心

無分化過，泛民幾十年來都係咁,理念係無變過
唔係分化而係一開始就唔係同一個理念

公投最公平 又唔洗拗

兄弟爬山
咪中計

講另一樣野黎掩飾自己講錯野, 跟住再扣帽子, 俾個叻你

唔可以被分化

關熱狗咩事攞埋共產黨出黎講啦

有用po 推！！！

接受委任=歸降

抗爭手法可以各有各做，呢樣唔係

我讚成呀，我無睇到大家咁高，但起馬有睇兩大抗爭平台意見，泛民係無撚諗過要公投問市民意見

其實一直都覺得垃圾會係做大戲既地方

係支共默許既

泛民唔辭我理解 你又要人陪你玩 但係人地又維唔到皮 點玩

兄爬各努

岩 但人渣哥要另計 追擊加當自己係前線 係咁block人唔聽人講野

中共玩分化真係一流

根本就係 有咩好嘈
係咪結果唔如己意就放棄？

要公投

係呀，依家要迫佢哋出黎面對民意

最少都要拋個時間表出黎
幾時民調
幾時辯論
幾時公投

推 香港民研有調查，問大家是否贊成泛民繼續出任議員 - 分享自 LIHKG 討論區

agger

分化呢招共狗拿手好技

依家根本對家呢步棋食梗你
總辭 > 議會乜條例都過到
唔總辭 > 泛民被一部分人屌爆, 繼而達至泛民被杯葛
不過無論依家揀乜都好...已經被分化

要轉移番個視線去DQ同國安法呀

咪撚住先 乜而家係接受委任就可以阻到議案通過？

尊重決定 只要係同路人

應該話，留定走都好，件事一完即刻對準返槍頭打大佬

啱
唉次次面對關於泛民問題就好撚灰，客觀上佢地行為先係引起矛盾分化在先，但次次都俾人叫我地唔好俾人分化到
點撚解佢地永遠踢一腳先可能郁一下

中共就係想見到總辭派同反對總辭派兩派喺度互屌
點知大家又真係跟住呢個劇本走

總辭撚

唔一定, 不過點都會有少少少少少阻力
但依家第一步分化目的已經達到

呢個POST好多人都係一早比我BLOCK咗嘅分化撚

又拎句兄弟爬山出嚟做柒事擋箭牌

為左唔分化
所以應該一齊做樣錯野

好似街頭抗爭咁
一個要起路障，一個話要拆路障
點樣兄弟爬山唔好濫用呢個term

為左少少少少少阻力去接受招安
唔好成日拎住分化出黎講先 分化最叻嘅係泛民

再加上香港人本身又鐘意捉鬼，疑心又重
一拍即合

有無人話我知總辭完之後點？

擺明係一個選擇題。做同唔做都係兩難，我會直接開出條件，重新提出五大訴求（或重點提出釋放所有手足，對港共係零成本），港共有誠意合作，就會應承，否則做都冇意思，只係橡皮圖章。

本身都無可能乜都意見一樣
對家點做都好
我地兩派嘅矛盾一直都存在
唔好講到係對家分化影響大到搞到我地而家咁

而家喺對家無賴在先呀！好似我哋有問題咁？ 點決定冇所謂，只要全體一致走同一方向就係傷害最小的方案！

總唔總辭佢地鐘意

但係唔好又話我下次唔以大局為重

機會就比左泛民

你地想出賣香港人 就唔好怪香港人唔撚要你地

Pushshhh

支持 講得啱

唔好亂類比

兄弟爬山係目標一致，手段不同
和勇不分，和唔會衝都唔會自己拆路障啦，最多幫勇開雨傘

類比返立法會
走嘅目標可以係比子彈國際戰線，令國際向中共施壓
留嘅目標都應該要係加速攬炒，要令中共付出最大政治代價

手段可以不同

你要討論功能性嘅話 冇錯 事實係杯葛派都唔知之後會點 但係好清楚就係留守唔會有好結果 係咩令到你覺得呢二十二個人有能力阻止到議案通過？

點解唔可以拎分化出黎講...事實係已經分化左

連登咁多 $0.1 好撚難搞

推同意

咁即係總辭完等運到

最好睇民調

啱
推

留係度有乜撚野用你答我

國歌法國安法你地阻撚到咩？？？？？？？？？

叫你地有腰骨啲總辭唔好俾人當狗咁撚
係出面自己攪個民間立會做抗衡好過啦
講幾講又話分化笑死人
本來就唔妥泛民既 係見有共同敵人做住盟友先姐
宜家盟友想係我背後插返我一刀我話佢就分化？

接受委任跟住又點？

仲記唔記得咩叫各自爬山
唔好比分化撚搞事

如果留任已經係阻止唔到
請繼續用哩個方向繼續走落去

可能借助的就係同路人
目標相同的就係同路人

其實有無人諗過泛民根本唔係同路人
不過香港人都仲係迷戀泛民
覺得愈反抗就愈打壓
本土會令社會更亂

下次有得選一定會投素人，班泛民老鬼做議員做得耐，一但無左議員份工做就失業好難重投市場揾新工，本身都唔想辭，有包伏

冇人知邊一步先啱...可能總辭啱, 可能留守啱
我淨係知每一步都需要大家既支持先會成功

你好清晰

留任左拎著數
再叫人上網打句不分化就叫民主派?
咁樣叫民主?

本土同泛民嘅合作空間一直縮細緊
呢件事之後好難會團結到唔係你一句兄弟爬山就可以搞得掂 再講泛粉講兄弟爬山係好撚諷刺嘅事黎 你講番各有各做算啦

自己睇啦
好過估下估下

唔需要總辭人工照袋但杯葛所有會議

阻礙立法，等俾支共用國安法拉

係乜野令到你覺得呢二十二個人係接受委任之後會咁做？

總辭與留任以外第三條路： 初選勝者指示泛民投票，泛民薪津悉數交出

五毛分化警告

仲衰接受委任完唔開會同以往有乜撚野分別

好post一推

絕對應同！！！

兄弟爬山，各自努力！

真係唔好再踩呢個陷阱，否則香港玩撚完！！！

求下你地唔好再講兄弟爬山🙏🏻🙏🏻同泛民做兄弟慘過比狗屌

我都覺 明明講好左唔好分化
左而家個個又話唔投佢地又話佢地係鬼又盛
攬炒巴個句啦 「膠係不分左右」
大家要團結

對

同埋唔係總唔總辭分化
唔係兄弟爬山
家陣係泛民自把自為 講白啲係佢出賣選民

公投最實際

公投

泛民自己留任搞分化 又入中共數 唔通泛民係共諜 ？

一句分化就掩飾班議員唔願意同市民同 自私留任

坦白啲講 冇人會出嚟搞
就算非常好彩有人 做

泛民一定會質疑
1）藍絲都會投
2）人數不及原先民主派嘅代表
3）又可以用沉默嘅大多數出嚟講 代表要佢地留

係 民調結果係唔同意我吹佢唔漲

根本第一個要怪嘅就係破壞規矩制度嘅中共
飯民就算衰都只係輸緊10球追唔番

道德高地捐人工

不如你認清下事實啦

分化嘅係泛民班垃圾
咪撚再綑綁住

問題係留既可以做啲咩？基本係無L用，否決權都無，少數派可以直接抬你出去打7你都無事。
分成兩派咁，模糊左個民意方向，國際線點理解？
原來香港有部分民主派都係可以袋住先，同中共合作？變翻偽一國兩制無問題、有民意授權？
你自己都唔勇武抗爭，人地有咩理由幫你？

佢地咁樣姐係更加表露真面目
幾好

yep..

你見連登呢排咁多分化帖就明

花d時間自己睇

張崑陽 Sunny ： 正在分裂民主陣營的，是泛民

中唔中伏都好，泛民一如以往出賣我哋

由頭到尾和勇不分只係限制勇唔畀割和，但和可以隨時割勇。

共產黨不嬲用泛民嚟做建制b隊
唔明點解到依一刻輸到咁都仲可以開啲咁嘅post幫泛民spin，仲係唔肯接受泛民一直做得差依個事實

2019年忽然關心政治嘅唔該溫返泛民依幾廿年做過乜

公投，民主就係要將決定權回歸市民

同意
兩邊都有道理時交由民調決定
唔撚洗拗

正在分裂民主陣營的，是泛民

張崑陽 Sunny ： 正在分裂民主陣營的，是泛民

其實呢本土同泛民嘅係意識形態之爭 分裂係遲早嘅事以前本土未必有本錢搞割裂 今日好難講呀

都on9 白鴿黨阻對議會既邊法，都比對家拆哂

但我會質疑，泛民到底有幾想攬炒？
有冇唸過，其實佢哋只係想香港回到2019年6月之前嘅狀態，永續獨裁者，擁有假民主選舉就心滿意足。

兄弟爬山，我哋真係向同一座山嘅山頂進發？

以前講兄弟爬山, 係和勇互相Cover, 互補不足
但係今次議會戰線, 走嘅同留嘅其實係各有各行動, 互相幫唔到手
選擇走嘅, 走咗就已冇咗議員權力, 而且因為唔係所有人一齊走, 效果唔夠大
選擇留嘅, 等於認同呢個中共委任嘅議會, 同一直以嚟向國際表達嘅訊息有矛盾

所以兄弟爬山呢個概念唔適用喺今次呢件事
我反而認為大家更加要記得「齊上齊落」

不分化，不割席

兩邊都有理由
所以我完全沒參與討論

不分化

泛民本身係冇執政意志的你咁多年黎有冇聽過佢地有啲咩政策倡議

不要說總辭，試著說拒絕委任

本來本土同泛民就係兩舊野 何來分化
要講分化都數番16年big雲話青政係鬼啦

每到關鍵時候，班政棍就會現形

留任=接受中共委任

民主黨做乜咁尊重人大決定？

搞乜鳩？

對

下下用兄弟爬山黎包庇泛民
議員係民意代表
應該用民意做決定
你老母閪閉門會議
點撚知你係未同中共會議

背棄民意仲指責人地分化
背棄義同路人的公義仲點信你幫同路人

啲票你嫁
你老尾
我要投本土派仆街
霸撚住個位

終於有翻啲中立 post
無論總辭唔總辭，各方都有其有力理據，同時都有其明顯不足。要記住：不論泛民揀邊條路，不久將來一定會成為被追擊、抹黑、針對對象。背後目的係分化反對勢力（泛民＋本土＋勇武）。畢竟同路人，屌嘅同時俾啲尊重，唔好搞到自己被孤立

所以大包圍最好
一邊留任, 一邊攞資源去籌組新政府

因循守舊，到咗香港生死存亡之際，始終如一

佢有得比你泛民揀，即係兩個選擇都「可防可控」
諗太多係浪費精力

support

民主黨總綱
第一章 中國與香港關係

1. 香港是中國的一部分，民主黨支持一九九七年中國收回香港主權及支持貫徹中英聯合聲明和「一國兩制」的基本政策，支持在一九九七年香港回歸中國主權後，建立特別行政區政府，實行高度自治，落實港人民主治港。民主黨堅決支持香港回歸中國，反對疏離，以至隔離的傾向。

2. 民主黨承認中華人民共和國憲法和香港特別行政區基本法，但主張對其進行必需的修改，以體現民主、自由、人權和法治的保障。

3. 香港人作為中國人民的一份子，有權利和責任關心及參與國事。中國走向民主法治、尊重人權自由、實現經濟繁榮，是所有中國人的共同期望。民主黨支持中國的民主發展。

4. 中國政府應重視香港市民追求民主、自由、人權及法治的意願，和尊重香港市民在過渡期享有更多參與管治香港事務的權利。

5. 香港人的角色是立足香港、建設香港、以對中國發展作出貢獻。為中國發展貢獻力量時，港人應採取多種形式的接觸。穩定的中港關係有利於實現香港人的角色。

公投呀

國際線真係好重要

真 兄弟爬山

新加坡在英倫殖民地統治期間，一開始實行議會選舉便陷入了多黨混戰，政黨互相扯皮的現象非常混亂。為了要搶到政權，各黨在競選期間無所不用其極。政綱「車大砲」，好聽不現實，結果在50年代初到60年代中，新加坡政黨「風聲大，雨聲小」，來也匆匆，消失也快。

最後在0年代中，剩下唯一能和人民行動黨分庭抗爭的「社會主義陣線」（簡稱「社陣」）也因為新加坡建國的政治路線問題分歧太大，政治鬥爭陷入激化而受到內安法的打擊，最後竟因為「杯葛議會鬥爭」而在1968年大選的一屆開始，全面不參選，讓人民行動黨繼此進入長達半個世紀之長的一黨獨大。

後來社陣雖然曾經企圖東山再起，但其社會主義的主張早已被人民行動黨的「民主社會主義」捷足先登，而且在政府倡建類屬國營機構的公共企業做出成績，社陣連社會主義也被搶了風頭，再也無法爭取到選民垂青，自動消失於政壇。

詳情自己google

唔好唔記得立法會議員
議會內做唔到實事 仍有其議會外既工作
e.g. 探訪手足 議員辦事處 議員banner 請手足

泛民係廢嘅 但你覺得總辭有咩人
make noise最盡咪又係1星期
咁之後個一年呢？ 惡法自動通過？
無曬議員監察？？

雖然議會實權係無咩
但都仲有啲阻力

對....真係呢幾日.. 互屌到痴線

但過去一年
大家始終都叫係戰友

事到如今
當然有約束力公投就最好

但如果無
留係議會既要用結果證明比我睇佢今日下既決定係正確
係幫助到抗爭
做到既話 我都會視佢地繼續係戰友手足

事實

你搞？
而家民意研究室搞緊online投票
都算係咁，雖然未有結果，但請尊重結果
如果唔認同結果，請自己出嚟搞個公投，同戴生夾又好

make noise最盡咪又係1星期
贊成

係呀 不過我覺得唔怪得佢地嘅 大家嬲呢個政權先會咁大反應 只怪對家太撚高招 同埋清醒嘅手足得閒提醒下大家就ok

公投決定

我認為公投最好

原來淘汰擋路人都叫分化
咁你慢慢同佢地同路啦
販民由頭到尾都只係一班借民主之名
個個月呃9萬8嘅仆街

泛民搞未得
家陣係佢地要知民意做決定
OK?

或許，港豬的自由就只剩餐牌上的ABCD

公投唔緊要
最緊要係大家尊重同順從結果
一陣50.1% vs 49.9% 又出嚟互屌就無謂

我取態係dq4子留任， 其他總辭
一方面推翻dq 主任dq 決定，另一方面有總辭效果
無論投完結果係點，大家要團結

咁又點？你本末倒置左
呢啲野本身應該由換屆後嘅議員繼續做 唔係話議會外有些許功能就可以唔理政治倫理

總辭撚已經唔記得除左十萬之外，仲養住幾多地區辦事處仲有成個組織，總辭完呢筆錢你地比？

我都想企係道德高地屌哂咁多個人無骨氣，要收港共錢，但現實係將來既一年係要靠呢筆錢去做其中一個資金來源，你估你好似民建聯咁中聯辦一幅畫就一千萬？印banner 都要錢啦

無論班議員留唔留係個議會都好，都唔會阻到任何議案，亦都唔會因為佢地留係個議會，五眼就會拍哂手覺得香港已經無事

你地班總辭撚一係就拎一億出黎支撐住未來一年既民主陣營，唔係既唔好企係道德高地

中共終於有一招係有用
但總之 總唔總辭依家咁既局面都係飯民錯

留四個被DQ議員啦

只要提總辭去搞流亡議會就好快無人推post

如果議會唔係一條戰線，點解啲人又咁踴躍走出嚟選呢？
而家冇得選，延任一年，係特區政府叫原班人馬留任，人大話延遲選舉，有人話變咗非法議會，點都會通過所有惡法，呢個唔係今時今日先知，由建制壟斷議會已經知，嗰時又唔嘈？重話街頭議會，各自爬山，點解呢刻又走去攻擊另一條戰線？
以實際情況睇，冇咗議會戰線，即全部佢哋現有嘅資源比晒保皇，現任議員可以攞咩去抗爭？只可以catch 到一時嘅國際眼球，但都做唔到d乜......冇咗個身份，做起事上嚟都麻煩咗....
佢哋留任，又對其他戰線有乜影響？

總乜撚野辭 個立法會會期理應九月完架啦唔係「留」 係「接受人大委任」

咁你都要令佢哋知好多人想公投
得返3星期唔夠，我認為時間唔夠
之前初選都搞咗幾個月
民意研究所係暫時最可行同有信服力嘅一個選擇

推
好似初選咁
專重大家

泛登仔：點解咁多熱狗，連林夕、袁爸爸、腦燒、肥佬黎同澤哥都畀教主收買出黎搞泛民個飯碗

「民調/公投」泛民最大問題唔係總唔總辭，而係唔肯聽民意

同意

公投啦

咁同建制班撚樣有咩分別？

1.冇民意授權 個議席係中央委任
2.幫港共justify臨立會 令國際線更加難打
3.拎完約滿酬金 再拎多年人工
4.係有國安法底下議會抗爭 最尾乜都阻唔到

我有生之年竟然見到毓民收買腦燒

咁係咪你拎錢出黎養住地區辦事處既人？ 佢地辭左職好有骨氣又點？係咪美國見你地班議員咁有骨氣就出兵？

俾兩兜狗飯你揀黎揀去揀半日。冇眼睇

估唔到一個咁簡單嘅問題就可以分化成功
其實總唔總辭我覺得分別或者作用不大

其實就算保守民主派留任
佢地留任比人感覺係「默認」個「任命」嘅合法性

其實佢地留任，坊間有幾多人會咁諗
中共港共嘅mandate係零呀

你又入左個誤區本來九月所有乜柒地辦 助理都好 都要重新黎過 你呢個邏輯成立嘅話 無限延期都得啦 要養政黨嘛

講多次 冇辭職 佢地上任果時份約寫到明到九月就完約
而家係簽過份唔合法理嘅新約

屌你同全國人大狼狽為奸都分化...

既然公投可以決定出選，點解唔可以公投決定邊個喺議會投票做決定？

２舊都係屎
點解要簡
用時間落去其他位到

開展埋政協戰線、人大戰線啦

人大要人

張崑陽 ： 正在分裂民主陣營的，是泛民

唔知仲意為選緊特首添

就算如期有選舉，泛民都唔係實下選到架喎，辦事處啲人到9月係咪都完架啦

當年反目只係一場戲，為左做低泛民大台同佢地條財路，呢兩位共諜熱狗終極大佬終於言和

其實唔總辭都咩例過到

民調我就做鬼左
可能你以為我無做

泛粉同我講要我相信呢廿二個人 因為佢地會繼續議會抗爭
我想知呢幾年爭左啲咩番黎 真係落手落腳抗爭嘅朱凱迪同陳志全都話唔留喎

點解要揀A or B?
AB要曬唔得咩？

家吓大家話唔總辭
會俾國際睇到我哋無抗爭意志
咁唔通單單總辭就夠打土共？

要show俾世界睇中共港共
唔係香港合法政權
就應該把心一橫
喺海外成立影子內閣
最理想係英國

當彭定康喺海牙法庭
成功拎返香港治權
喺英國嘅臨立會就即時可以運作

當然未必個個議員有膽量
或者無包袱又出到境
嗰啲想留低議會抗爭咪由得佢哋

依啲先係win win呀！

人民係授權左四年
而家另外多咗一年 係人大委任不少於一年
完全唔好講話民意啦

永續議會都要支持㗎啦係咪先

兄弟爬山

廿二個泛民議員唔計話走嘅朱凱迪同陳志全啫係廿個
呢廿個有幾多個會用抗爭手段癱瘓議會呀

考狗有冇得兄弟爬山入去做白警

不如大家一齊brain storm下...除左總辭, 唔總辭呢兩條路...仲有冇第三條路行!? 嘗試跳出中共設下既框框

唔同意張崑陽講法。
泛民祗係表態咗自己立場，而佢地嘅理據我地都知道，亦都明白。只不過呢個立場對佢地有直接利益，同時總辭決定權係佢地手上，令人覺得泛民係為緊自身利益辨護。
但係，泛民一日都未有所行動，我覺得唔需要好似近日咁屌到佢地好似直係決定留任。已經有說法話總辭決定由市民話事，相信泛民已知悉。宜家既問題係需唔需要以公投去增加總辭決定嘅公信力同認受性。民調已經進行緊，相信泛民暫時等結果再作決定，而唔係真係要決定留任

有 泛民議員抽死簽抽條友出黎玩自焚 自焚都唔敢玩以後唔好學人賣慘

其實抗爭派唔留，唔夠1/3

泛民仲有咩籍口留？

成日話議會抗爭嗰啲
到底國歌法嗰日有冇睇live

到底平時議會表現係點
仲妄想尊貴議員會監察 立法

投票都唔知有冇出席

推哩個

民調大多數由泛民操縱嘅話
咁民調意義係邊
就好似區議會一車車鐵票隊落建制到
你又係咪要尊重選舉結果先

唔係，而係你堅持公投，唔想睇民調
咁你搞咩，公投，3星期真係無得搞，一陣民調出結果又話唔可信唔公道，要公投先真實，咁就碌柒啦

公投短時間內搞到，我支持
搞唔到/無人搞，就要信服民調結果
之後個啲講咩民調結果唔可信嘅全部都係on9, 輸打贏要
(今次咁大爭議，2邊都有機會輸，實有仆街衝出嚟話唔信，唔得)
如果唔打算跟民調結果嘅人，而家就係機會啦，自己搞個公平公正公開嘅公投，3星期內要搞掂，唔好再話民調唔得啊支啊佐

慢必、朱凱迪都走 跟住泛粉繼續話堅守議會戰線 你地羞唔羞恥

而家公開公正既民調
個個都有投票權又點撚樣操縱？
初選都已經試過啦 效果咪幾好

咪係囉
兄弟爬山呢句野有包括盲撐泛民咩
屌你呢啲兄弟絕交算鳩數啦

最重要係走嗰2個會去搞影子內閣
否則國際根本唔會好重視
因為個間局無改變

今朝中共唔係先提過
喺海外搞流亡議會係完全冇作用嘅
提曬水啦⋯⋯

係，投完去或留都好，唔好再嘈落去！

*格局

留任，入去玩嘢。
應該好多嘢可以玩。
用對方資源，反對抗。
留任對抗者，會有犯國安法的風險。
決定留任者，將會面對來自四方人面的壓力，我認為留任者是真正的勇者。

你信唔信泛民會玩先

比保安抬走當抗爭左

補充返 尊重臭水臭魚呢啲抗爭手段 但係扮衝又唔撚係衝 比啲保安抬撚走都唔掙扎就過撚主啦

你咁樣根本完全曲解和勇不分，根本就冇心討論，只想討戰⋯⋯我本來都唔想再強調，但我始終認為，既然民主派接受咗低調處理裝修、私鳥等呢啲喺法律上冇正當性嘅行為，而家本土就因為議會正當性嘅問題同民主派訣裂？

點解咁多香港人接受私鳥裝修？因為大家明白，對付無賴就要用無賴嘅方法，所以我根本對正當性呢個point係不屑一顧，我唔接受好似宋襄公咁打仗

我一早都覺得共产党放過公民黨係高招，點知咁多人為咗私怨而樂於中計⋯⋯

搞唔掂，香港人幾時可以唔跟土共
Set嘅士碌架⋯⋯

點解要揀A or B?
AB要曬唔得咩？

家吓大家話唔總辭
會俾國際睇到我哋無抗爭意志
咁唔通單單總辭就夠打土共？

要show俾世界睇中共港共
唔係香港合法政權
就應該把心一橫
喺海外成立影子內閣
最理想係英國

當彭定康喺海牙法庭
成功拎返香港治權
喺英國嘅臨立會就即時可以運作

當然未必個個議員有膽量
或者無包袱又出到境
嗰啲想留低議會抗爭咪由得佢哋

依啲先係win win呀！

簡單總結你呢段野
香港人唔需要民主黨、公民黨

所以我話決定留既
要用行動證明比所有人睇佢今日呢個決定係啱
係幫到抗爭

推，覺得民間期實都係好五十五十
因為兩邊都好似有好有唔好
所以唔會因為呢件事憎死另一個決定嘅人
但最好緊係再搞一次公投，唔好自己內部商討咁on9

好圖

明明辭定留係共產黨俾左2條死路你二選一
跟著全世界用哂所有精力諗辭定留

好多人覺得自己先係主流, 對家少數派就要聽自己枝笛, 所以覺得泛民一定要接受裝修呢d問題, 而冇設身處地落對方角度

7218311011111

留任可以玩d咩？對抗到d咩？可唔可以舉例說明？點解唔對抗國歌法？如何阻止到明日大嶼？

決定留任者會面對四方八面壓力？大佬，比壓力既就係黃陣型既人，咁鐘意搵個人對抗自己點解你唔支持林鄭？

坦白講，留唔留實際作用係一樣，都係阻唔到政府/惡法，但你諗吓，上個月政府DQ你，你就冇得做，今個月放生你，你就有得做，決定你議席既人唔係選民、唔係你自己，而係共產黨，你係認命，任政權罷佈，同容海恩鐘樹根冇分別既立法會議員，試問如何依靠一個咁冇骨氣既議員？

啱
如果唔係就點都係嘈

剩返嗰啲係忠實議會戰線
睇live 都知 好勁抽

請問可唔可以講吓有咩可以玩
同埋可以做到咩叫對抗呢

只係想了解吓

公投到梗好

差在夠唔夠時間去做姐

面對獨裁者
任何有效嘅反抗手段都係犯法
革命嘅正當性本身來自天賦人權
社會契約失效，人民就有權用武力反抗

洗撚你販民接受？法律嘅正當性？
你哋販民只係喺個DQ左本土派嘅不公選舉度偷雞咋，以為自己真係有民意授權？

笑撚死人咩

抗爭有好種 ，唔一定係抬去先係叫勇武。其實如律師黨都可以做多好多嘢，喺法律層面做到好多嘢， 做得好嘅話，國際有認受 ，呢啲先係核彈抗爭。我都覺得佢地做得未夠！

自己鬼打鬼

兄弟爬山，各自努力

完全唔明打仗點解要放棄戰線，打巷戰係一條街都不能讓

希望大家仲係記得

兄弟爬山
各自努力

不分化

如果呢個係普遍本土抗爭派支持者嘅答案，咁就真係太自大啦⋯⋯難怪次次本土派意氣風發之時總會奶嘢

如果你覺得裝修係錯，自己好撚大量包容緊勇武
你都係轉行支持政府算啦

［正視聽］接唔接受委任應該由香港人公投決定

一係就睇民調
一係就叫初選贏咗果23個去決定
點都唔係呢班當事人自己決定。
重點唔係接唔接受委任，係對代議政治、對選民既尊重。

如果你期望目的係阻到通過惡法

恐怕無延期，9月照選都幫你唔到，DQ主任已DQ夠數，非建制一定唔過半，即係重演呢4年

無權的抗爭派仲有冇用呢？即使下屆俾素人入哂去，唔夠票點都死

抗爭有好多種....兄弟爬山，各自努力！

唔好乜撚都拎不分化做藉口
睇下販民做過咩好事 打算點做先啦

不要分化

如果佢唔係種票or出千既話係

社會總有一大班唯利是圖，擁抱惡魔既人

你要民主就要接受佢地都有選擇

否則只能行獨裁路線清除曬佢地

會唔會有d誤會?
你睇左上面講左咩, 再理解我講咩

推一推先

up

唔留任又可以對抗到啲咩
講骨氣 係咪你之前初選投個啲人簽國安法確認書又屌柒咩 選立法會又話係承認呢個政權 初選班人入到閘又話係政府冇dq恩賜你咩 咁全部體制內抗爭都唔駛做啦
兩邊點都要揀一邊 我寧願佢地留 佢地冇做野再vote out佢到

面對獨裁者
任何有效嘅反抗手段都係犯法
革命嘅正當性本身來自天賦人權
社會契約失效，人民就有權用武力反抗

裝修要問過你？
洗撚你販民接受？法律嘅正當性？
你哋販民只係喺個DQ左本土派嘅不公選舉度偷雞咋，以為自己真係有民意授權？

所以冇乜可能發生

有冇link，ths

咁你要明白嗰條戰線係點打

1）請問本身係唔係反對選舉延遲

2）支持定反對人大釋法呢

呢班所謂嘅議員本身就極力反對
但係聽到多一年議席佢哋就狗衝
咁佢本身反對緊啲乜
條戰線 又係代表緊咩野

要諗多步當投票/民調唔係大比數結果，譬如係6:4或4:6，
我地陣營都好9成9會繼續分裂，
呢點係頭先睇「志豪與志森」今日段youtube片提到
唔知可以點解決，兩邊都各有理據，真係原則性問題，
我諗唯一可以克服到既方法都繼續係不分化、不割蓆、不篤灰

唔知我地仲可唔可以一直堅持到唉

認同 推

你販民想唔接受，咪好似之前咁岀黎譴責暴力囉？
你地做開咖啦，點解又淆？

ARM

大家團結一切 勿分化

公投，3星期真係無得搞，一陣民調出結果又話唔可信唔公道，要公投先真實，咁就碌柒啦

公投短時間內搞到，我支持
搞唔到/無人搞，就要信服民調結果
之後個啲講咩民調結果唔可信嘅全部都係on9, 輸打贏要
(今次咁大爭議，2邊都有機會輸，實有仆街衝出嚟話唔信，唔得)
如果唔打算跟民調結果嘅人(例如你) ，而家就係機會啦，自己搞個公平公正公開嘅公投，3星期內要搞掂，搞唔掂唔好再話民調唔得啊支啊佐
拎個唔可行嘅方法出嚟而又唔滿意可行嘅做法，不如直接話派你出去一個殺晒北面13億蟲，仲唔快啲去

無論民調定公投主要就係要約束泛民跟民意走，
留定唔留各有利弊，唔好因為咁而分裂。
健康碼，教育、醫護界清算數大把野要理，唔可以為個臨立嘈咁耐

根本連登唔係大多數 睇初選就知
唔好ff咁多
同埋總唔總辭真係咁緊要哂

又畀港獨之父睇穿

puah

#385扮睇唔到？

推 各有各做 又話和勇不分

留係到 定係唔留 都無咩分別

的確係好事
但泛民唔想公投
怕民意太清晰要佢地拒絕延任

初選勝出啲人都出哂聲
少數

走定留，本身黃營意見都好兩極
所以議員意見有分歧都好正常
唔明點解要講到支持走/留嘅人唔死都冇用、攬住份糧
其實兩個決定都各有優劣
最好就公投
民意決定

分割唔到藍屍架

想知泛民成日缺席投棄權票
係咪都係選民共識嚟？

真

唔知有咩好嘈

人地決定係點咪點囉

自我分化有咩用

推呢個
就算飯民幾垃圾
你咪比佢地逗多年人工
反正公民黨都會被dq
下屆都唔會見到佢地
而家日日互屌 得益者得對家

其實唔明點解會話分唔分化 民主就係咁 所有可行既野都可以拎出黎講 唔會係一言堂 但最終決定一定要有民意基礎

我自橫刀向天笑，去留肝膽兩崑崙

【急推：香港民研網上問卷】

屌你，泛民幾隻老鬼要舔共拎利益，俾人屌就係中伏分化？屌你老母依家有咩議會抗爭可言啊？國安法因為佢地抗爭成功？係咪唔知香港有國歌法？請問係點通過的？請問泛民係點抗爭的？

[置頂]屬於大家嘅外賣平台需要你打打氣[置頂]

今日已經表左態要留任
如果之後先再轉太話走人 對佢地而言都係一個威信上既打擊
相比之下 佢地好大機會堅持留任 雖然都係會被人鬧
但都起碼叫做堅持政治原則 包裝自己做議會抗爭路線

但無論佢留定係辭 佢都一定要令自己名正言順 要有自己一套講法
依家民主派最大係無令人信服的政治論述
議會抗爭? 你自己都未必呃到啦

留同唔留 個影響都唔大
是撚但啦唉 做得好好睇睇
要留要走 講清楚你既理由
同下一步會點做

有分歧就叫互屌分化 Goodest Logic

敵人分化就一定，但討論唔等於分化

因為「留任」
無一個原因係同示威者爬同一座山

有
鳩叫幾聲做吓馬騮戲就係對抗

基本上其他會嘅正副主席都係建制派
依家唔會再放軟手腳

第二而家 議事規則已經改左
唔係無限l拉布 佢可以規定兩日內傾晒所有嘢
唔理你有幾多野想傾

第三 坦白講佢哋已經出盡左奶力
換來就只係上次 國歌法
慢必被拖走 其他人都係做返平時嘅嘢 何來阻止

越來越閒倒當年圍內打餐死既味道
共產黨依個士碌架Set得靚
佢都唔在乎你入定唔入
總辭：瘋狂過佢要過既議案
唔辭：傳統泛民俾人鬧死再分化

希望大家仲記得：不分化不割席
要值得擁有民主，必先學懂民主
手法、策略同路線可以辯論爭取支持
但就算唔係最多人支持一方
出到黎見人都要團結 同支持番自己人
外國民主政治就係咁運作
如果香港政治圈冇依種態度 我覺得香港唔值得有民主

連登仔邏輯
唔跟連登風向(支持總辭)就係五毛

十八區區議員
當選舉人票咁玩

兄弟爬山各自努力同不分化乜唔係攞嚟制住泛民㗎咩？
幾時變左做攞嚟幫泛民繼續搵出糧藉口？

尊重民意 齊上齊落

關鍵一席
不過同時關鍵缺席

屌 比錯正評
又兄弟爬山啊？dllm爬撚錯山啊依家7頭
為咗10皮人工承認個非法議會幫中共維穩 含撚啦販民打手
屌曬你地全家

老實講中美對抗已經自動入咗波
總辭與否唔會左右到歷史進程
集中喺點樣先輔助到外國勢力
唔係仲好同應該做咩？

何況外國都有曬立場㗎啦
唔通中國伊朗埃塞俄比亞
話班議員留任係endorse政權
我哋就乖乖全盤接受
幾時開始香港人咁介意
班殺人兇手點睇自己？

講樣嘢俾大家知
噚晚喺熱門嘅總辭post
只要有人討論到成立海外議會
就即刻cool down喺熱門消失

好似踢波比人帶住個節奏踢咁

連登只佔民意一成

總唔總辭對成個大局跟本冇影響

同意不分化。
但我覺得要一齊去/留 (策略性留低DQ4除外)

留唔留任對中共冇乜影響，建製數票又多過泛民，依家仲有國安法加持，國際反對聲音中共亦唔會理會
今次中共玩分化先係真正目的

又要做雞，又要拎貞節牌坊
同支那人移民外國高呼我愛祖國有咩分別？

其實97前港英政府考慮緊推自決方案黎決定香港前途=1人1票公投自決選特首+立法局
但泛民(前民主回歸派)同中共閉門會議, 加上當時英國外交部極之親共, 呢班人同支那狗妥協, 擅自決定左香港既未來, 先有而家既功能組別式議會(假民主制度)

前民主回歸派 就係而家既 公民黨+民主黨
以為改左個名就冇人記得咩????

民主回歸派 - 維基百科，自由的百科全書

諗到！
1）留任，平時唔去開會。
用留任資源搞個體制外議會議事。（明留實不留）
2）留任後再集體總辭，表達對此臨立會的認受性予以否定（ 議員出缺政府需唔需要再就此進行補選？ 我諗到頭都大埋 ！！）
3）........
我不才，暫時只諗到兩個， 拋磚引玉大家有什麼意見？

支共最鐘意分化
人地請專業公關公司玩分化

雞肋議席

14、16、19年都好 本土派再折墮都好過傳統泛民要靠政權DQ助攻選立法會啦

同意，咁最有效防止分化，一切以團結最多人做大前題

傘後本土派內部互屌成點都好 大家共識就係你泛民冇撚用

燒山識玩

燒山呢招唔錯

海外議會先係主菜呀！

正如你所講，面對獨裁者，任何有效嘅抗爭手段都係犯法，咁就唔好同我講退出議會係正當性、民意授權等問題，因為呢啲根本係偽命題

你真係天真地認為私鳥、裝修呢啲行為，當中冇泛民支持者隻眼開隻眼閉，一面倒只追究警暴？

你唔可以否認，本土抗爭派呢一刻唔能夠完全取代傳統泛民，退定唔退都只係五十五十，傳統民主派同本土抗爭派，各自單獨嘅力量都唔足以影響大局，但團結一齊就會有好大嘅能量

既然議會係非法，就唔存在授唔授權嘅問題，反正做任何決定都有風險⋯⋯無論係去係留，我只著重相關人士之後嘅表現，你唔信泛民係一回事，但我認為如果泛民覺得議會路線重要，咪去囉，民意授權嘅問題我一樣隻眼開隻眼閉，但佢哋要衡量自己獨力面對共产党仲可以做到幾多嘢，正如區議會選舉，我信唔信陳梓維係一回事，但踢走葉傲冬永遠係優先目標

總辭與留任以外第三條路： 初選勝者指示泛民投票，泛民薪津悉數交出

- 分享自 LIHKG 討論區。

你班撚樣成日叫人不分化，中晒教條主義
依加泛民有權在手漠視民意呀，理念唔同點解唔可以分化？當初叫人不分化嘅目的係叫泛民唔好分化勇武呀，依加泛民有咩資格叫人不分化呀？

不分化咁點解要分泛民本土呀？理念都唔撚一樣

唔係包容裝修，而係前題係因為對家係無賴，所以接受可以贏嘅手段

你一定明白如果將裝修喺歐美呢啲君子國家進行，會大把人支持警察

一句總結，未又係本土含淚撐泛民

本土俾人打壓到冇權冇勢，泛民就揸住權力永不向本土妥協囉

BLM？
人地示威破壞looting係幾咁常見你知唔知，最後民意有冇變？BLM收皮未？

大家可唔可以唔好著眼喺個
由中共港共搭嘅雞棚？

將目光望遠啲
自己起過個新嘅得唔得？

Burn Hill 解釋得好好

唔好失去五眼聯盟

同意
留嘅全力阻臨立會
走嘅成立海外議會

拉到咁遠，其實關本土泛民乜事？

本土初選佔優，正選好有機會攞到位
但依家無得選，唔係泛民責任喎

所以不存在含淚撐同妥協

本土好嬲好嬲大家都明
但咁樣向舊泛民出氣有乜用？

總辭問題關鍵係民意授權
唯有民調同公投先可以解決

記住初選投本土係授權佢哋入議會 （同埋相關初選政鋼）, 唔係授權佢哋推總辭
反之，四年前泛民既民意授權都已經完左

依家需要新既民意授權

天真的飯民在獨裁體制抗爭的可能性

Bingo Ching
簡而精

推呢個！

對家傳統泛民一樣係咁諗⋯⋯例如民主黨肯參與初選同尊重結果，唔通唔係向本土派妥協？我認為初選成功，係因為本土同泛民都想香港贏而雙方都作出妥協，而唔係一方單方面向另一方妥協

你覺得本土係含嗰一方，只係承認咗本土喺呢一刻實力未夠⋯⋯咁請本土派爭氣，喺區議會要傳統泛民含番轉頭囉

條友完全九唔搭八
廢撚事覆佢

啲邏輯錯晒，格硬要為泛民護航真係好難睇

常見係一回事，但係咪普遍接受係另一回事⋯⋯至少喺歐美，而家做警察仲係光明正大

首先，初選係泛民搞的，唔係本土逼泛民妥協

依加係革命途中，唔容許咁民主式嘅鬥爭，晒時間，泛民唔想進步嘅就唔好話自己為香港民主革命，交返俾本土/想革命嘅人

岩
一定要全部留/全部走

次次有咩大問題就瀨落中共到
你一早講明總辭就唔洗搞到咁啦
泛民冇責任既?

留係議會用政府資源去抗爭
有資源民主派作用都唔太
冇埋資料會點算？

我哋無本錢分化
大家各有各做

齊上齊落 （留低）

泛民唔係咁諗喎，佢地冇人話要公投決定喎，依加佢地主張留低係佢地大部分嘅個人諗法，完全冇考慮民意嘅意欲喎，所以本土先會出嚟屌泛民唔理大局只為議席

同埋你計返初選啲票數，泛民自決有幾多席，本土又有幾多席，點都唔會係佔優喎

其實DQ同延後選舉已經目的達成, 下一步係下次立會再DQ, 中間辭唔辭職我又覺得無咩影響, 反正中共已經不停使橫手, 辭職同留低都係無用

跟民意啦

依加唔係要革命咩？你想點樣合法革命？示威同革命係唔同㗎，你想革命嘅話點解要睇民意？唔通71衝入去都要投過票先衝咩

我睇到最新條片，廣傳媒嘅，都講到總辭理據同埋最緊要係公投睇民意，睇下聽日整唔整合到再開post

今次如果令抗爭陣營再分裂, 我以後心灰意冷

唔想見到而家咁

而家唔係合唔合法嘅問題, 而係要整合民意, 而家香港人分成兩派, 一邊支持留, 一邊支持不留, 然後互相攻伐, 這是權貴樂見的,
我們而家要揾一個合二為一的策略, 團結番香港人
[公投]同[民調]係其中一些選項。

最失望係, 民調post少人推, 互屌posts好多人推.

但其實阿Q點睇, 香港係抗共既角色, 可以做都其實已經做哂, 無論香港人而家係咪分裂, 對抗共大勢都無咩影響. (只係影響香港人自己存活.)

國際抗共既最重要關鍵, 係台灣.

同港共一齊唔守基本法根本唔係自己人
何來分化

泛民唔係咁諗喎，泛民自己已經決定左留唔留，依加日日群情洶湧叫佢唔好留，佢哋一啲反應都冇喎

nonono
有人覺得基本法係支共諗出黎, 守黎做乜,
唔通嗰啲唔係自己人?
自己人的定義是: 要隊冧而家啲[權貴] 為目標的人

其實之前已經有好多分化, 基本上係Solomon Yue一個頂哂

Solomon Yue剛又出抗分化tweets, 但如果而家由我貼去連登, 我肯定會屌..... (深夜最多憎我既人出現)

Agger 唔想再因為議會呢樣野再分裂
唔該香港人無再分裂既本錢喇

個個post我一叫大家不如著眼海外議會
就自動轉移話題

甚至開過另一個post又扮嘈過

萬分同意
由一開始特登唔DQ民主黨 只DQ公民黨已睇到分化
中共期待民主黨成為大家眾矢之的
然後再俾公民黨留多年
想所有民主派爭論是否總辭激化內訌

記唔記得真正的敵人頭目
唔係泛民 唔係港共傀儡 係中共
中共最識玩分化
你可以看低中共
但要睇清楚人地權術好識玩
部棋行得好好
特登俾泛民議員留多年
等抗爭派話佢地戀棧權力
上年出咗和勇不分同be water之後
運動得以延續更耐
就係因為佢地分化唔成功
而連泛民都開始be water進化

就算你覺得泛民唔係好，佢地都唔係本土派要清除的敵人
而家d建制議員只需要隱形睇我地鬥
中共繼續bum錢俾藍絲youtuber洗腦（佢地views好高唔係講笑）
如果仲俾自己私怨或者網絡風向掩蓋運動背後的最終目標
香港真係要輸。

無論有無總辭都好
兄弟爬山啦

如果而家有好清楚嘅民意, 而佢地違反左, 佢地喺抵屌,
而家香港人你屌我, 我屌佢, 飯民更係乘機CAP 水 啦( 至少支持總辭嘅人會咁諗) ,
如果有[公投] ,人民叫佢地總辭, 佢地留咗任嗰啲彈出黎都似, (如果唔係佢地個個變晒 馮檢基之流, 左右不是人)
而家大家咁互屌, 牙齒印多左, 將來就好難[兄弟爬山,各自努力]架啦

有人問，成班人quit立法會點樣幫到成件事？

我係初選民調有結果後, 都準備出POST抗分化

之前新加坡官媒估計香港只會成為just another china city, 只有台灣可真正對中共構成壓力....
如果香港人要分裂. 或者呢個真係我地命運

民調睇怕都係一半半，最多六四開，總之就冇一個好大嘅共識。恐怕無得淨靠民調去拆，要搵D中間落墨方案，唔好比二擇綁住。

中共柒咗咁多次終於醒返次
掟個波畀你 等你地係立法會嘅兩面不是人

被DQ 嘅應該全部去英國組織流亡議會 !!!

而家最大問題
出面民調post少人推, 互屌posts好多人推.

連登唔打擊打手posts
好快都搞唔掂

中共好識玩分化
1. 打手
2. 一手硬一手軟
3. 內鬼滲透
4. 造謠

求其一招加埋無底資源都好難拆
我地要快啲聚焦返之後可做的事（例如樓主的提議）

一時間無仗打無左共同敵人就必然會係咁，好難解決。而且連登又有大量PR引戰扮互屌，擴大矛盾

由始至終 泛民根本唔係自己人 分咩化啫

連登話要總辭
連登看天下！

成個抗爭都係由民眾帶頭，泛民永遠都只係逆來順受，依家佢哋任期完咗更加冇資格自己決定去留，所以公投都係一個方法，但係要睇時間許唔許可、同埋泛民接唔接受

其實叫泛民總辭嘅聲音已經好清楚，唔支持總辭嘅理據好薄弱，多數都係保守嘅人或者泛民支持者，所以公投就算唔舉行，答案都已經好清楚，泛民必須總辭

我都可能去到英國 (但唔係靠BNO), 如果成事, 希望至少係英國可以跟手足相認

(當然, 最好n年後可以一齊去香港煲底)

不能同意更多!
而家中共仲唔駛點諗添:
派十個吹總辭, ( 熱普城 之流)
派十個吹留低, ( 689, 譚氏兄妹 之流)
要簡單二元分化, 香港人就互相攻搫,
中共自己唔駛出面就分化到
不戰而屈人之兵
其實中共呢次用嘅計策唔難,
只係大家都身處在充滿怨氣嘅地方先至睇唔出
並且用最原始的方法表達, 攻擊和自己[有少許] 立場不同的人

本身就冇可能有共識ga la
各有各做lor

比碧雲姨做哂la

唯有呢幾日不斷推民調POST

點都好, 好慶幸識到手足你

其實都可以估到有民調個結果好大機會係50 50
就算我地點話個新臨立會唔合法乜乜乜都好
問題係佢地點都會9月就開返會
而且啲今年排緊隊嘅方案唔洗由一讀重新開始
所以喺政治現實嚟講
一定係會有好多人覺得如果係咁泛民應該留低

所以燒山方案其實係諗得過

問題是如個 證明/ show / 定義:
[叫泛民總辭嘅聲音已經好清楚，唔支持總辭嘅理據好薄弱]
呢一點,
在你嘅角度係咁
人哋角度唔係, 所以先有咁多互屌post ,
留唔留無所謂, 香港人一互屌就前功盡廢了

唔係乜野都一句各有各做就得，唔通一個人去玩火魔， 另一個人同時玩水魔，結果就係兩頭唔到岸，咁都叫ok 咩？

係
尊重民意

咁港共都可以係自己人啦
共產黨都係 on99

不管泛民是否自己人, 但係香港人可以利用佢哋[某程度上], 因為佢哋有好L多香港一般人沒有嘅資源,

今次無得各有各做架啦，唔夠腳失左1/3對家就可以逐隻剝牙，逐個逐個DQ你，唔再係趕你走罰下你錢咁簡單

客氣

明顯新PR公司勁好多, 而且而家有國安法, 可以抗分化的招數大大減少.我都覺得自己係連登開始無能為力.

而家訓覺, 遲D再講, 再感謝手足你.

同意，反正已成橡皮圖章，唔值得蹝時間討論

同意
對家出呢一招就係要呢個效果

其實總唔總辭，得出既結果都係一樣
總辭=所有惡法極速過
留底=所有惡法都係會過(對家汲取上年反送中教訓，一定唔會比泛民係立法會拖)

既然結果係冇分別，真係唔應該係呢個問題再糾纏落去
為左呢樣野去製造內部分裂，然後又將以前既私怨loop 黎loop 去，就最ON 9

利申︰支持總辭

不為團結而相同。

你話港共邊嗰人先
如果有白警爆料隊PK 鄧, 我都會覺得嗰白警係自己人

一定要公投囉

辭唔辭個結果一樣, 所以中共先隊比議員簡,
離間議員同香港人, 和離間香港人同香港人, 先係目的

總辭= 屎味咖喱
不總辭= 咖喱味屎

香港人就互屌: 要吃咖喱, 唔好吃屎!

全部辭定部份辭唔係重點

全部辭
可以話個議會無認受性

部份留低
可以話土共非法
佢唔跟規矩仲乜我哋要跟

不過
最緊要係最後推返土共
先可以任我哋點講

所以只要方向係有助英國
以中方違中英聯合聲明為由
能夠重新接管返香港就得

依一步先最需要大家去討論呀！

諗清中共咩目的
必需反其道而行
係今次唯一破局之法
中共目的係要民主派總辭分化
所以解決方法 唔再淨係總唔總辭
而係both ways之後 用咩野方法
先可以出現返泛民本土抗爭之間曾經出現過的，短暫的和諧。
我都深明泛民本土無真係friend過
深明民主派都會有為私利做野的人
但作為一粒小小連登仔
希望提醒敵人係中共時
團結係唯一的破局法

睇住兩派未傾掂數
我估總辭最後未必齊上齊落
可能最好的破局
就係「容讓」大家各自決定立會修行多一年
或其他街頭抗爭 留立會的交代一年大致取態

唔好俾兄弟爬山因為總辭停咗
因為依個就係中共要既！

傻西樓主 呢d時間仲做呢d野

我敢肯定
連登以外一定反對總辭既人多

上得連登既
大多數都熱血勇武
出面呢就......

所以最大問題係中共逼你食 [屎味咖喱] 或者係 [咖喱味屎],
而唔係要簡[屎味咖喱] 定[咖喱味屎]!

算啦

其實大多數人只係想聽樓主嗰啲門面說話

就俾多年時間泛民
我唔該你哋留得係議會嘅
就同我出盡力做好你哋應該要做嘅事
唔好再同我出賣香港人利益
你哋班仆街做建制B隊 只會身敗名裂
利申：支持總辭
港共分化死全家爛祖墳

公投囉

係擺明逼我哋食屎 （計我話根本唔係屎味咖喱，係屎味的屎同咖哩味的屎）
本來係唔洗食屎（因為有選舉）

中共係企圖令我地揀食邊種屎的過程
同另一邊絕交
唯一破局就係
食邊種屎 都唔好憎另一派
而憎返逼你食屎的人

（最好就係唔食屎啦當然
但我地無法令選舉推返早呢

利申：都係撐總辭
但會記起民主黨都有許智峰鄺神依啲人
唔用黃碧雲代表所有泛民
亦知道立會好多津貼 係去返場運動或手足度

唉 只想過得一關得一關
我唔妥泛民拒絕同本土坐低傾
但始終提醒自己
要討厭的係令到民主派要咁揀的屍屍P

講得好！不分化不割蓆兄弟爬山

見到D撚樣仲分緊邊個黃D, 做過D咩, 真係得啖笑

你既意思姐係走啲唔走啲？

和勇不分好重要呀
去定留我唔識
但一定要齊上齊落

推你呢個。

我睇到呢幾日不停被帶風向真係呆撚左，我地力量咁弱都仲唔識團結

點決定都好，唔好淪為個人道德既問題
不分化

你講得岩
但係到左關鍵時候 根本無得各有各做

我唔知你點解講到乜嘢合法革命，我只係解釋一個表面上脫序嘅行為會普遍地被接受⋯⋯我梗係知唔會乜嘢示威行動都會有民意「授權」啦，只係指出好多時民眾接受呢啲睇落脫序嘅行為，就係因為民眾完全唔信任政府（或當權者）會依正常政治途徑去解決問題（呢樣嘢事前都唔會做「民調」，但民眾會feel到，數據只係作事後孔明分析用）。

所以到頭來，我只想提出我嘅觀點，就係我那怕幾唔認受臨立會2.0，但我「唔反對」（唔完全係贊成）泛民賴死唔走，係基於我覺得大眾普遍唔認受現時嘅香港政府，亦普遍唔認為政府會循合理政治途徑解決問題（普遍認為政府耍無賴），所以我可以接受對泛民違反政治倫理、脫序嘅行為（延任「非法」議會 ）隻眼開隻眼閉，而唔會用道德倫理（所謂endorsement）去反對泛民賴死唔走囉。

我冇話我一定啱（但我覺得有問題我會嘗試辯駁），但普遍本土派討論呢個問題好多時好心浮氣躁（例如張崑陽嘅用字其實非常aggressive），對嚟緊後續嘅行動係咪好呢？

既然唔係佔優
好坦白，本土憑乜未有民調結果就大大聲叫人總辭？唔辭就係垃圾？

人哋民意授權已完，但你都一樣無民意授權喎

所以拗乜春姐，乖乖地等民調啦
兩邊都有責任尊重民調，再睇要要公投

我個人就覺得公投係需要既

講得好！
眼見黃圈又鬥
立法會又鬥
無咗活動之後就係批鬥大會
心很累
做好自己

不分化
推啦

你簡邊一邊 都有五毛分化ga啦

連689都開始加入批鬥支持留任
你話大家仲好唔好繼續互屌呢

梁振英:抗爭派，人哋要供樓呀！

anyway 泛民閉門造車可恥

用 "總辭" 呢個詞，就知你想點

繼續做 定 拒絕委任 都尊重佢哋決定
就好似當初手足火魔法都有人同意/唔同意，懷疑係咪鬼
敵人喺出面，冇分化嘅本錢
我唔係要某一派贏，我只係要港共輸
最重要係做完決定，點做文宣對外解釋返原因，將輿論企返喺我哋呢邊

樓主 邊個先係分化撚？

Pish

分化就緊架啦 年年都係咁上下事件經過 睇點處理既姐 又學唔到共狗藍絲個種團結 人地又多5毛職業pr做野

其實泛民同抗爭派根本就係唔同政治光譜

泛民支持者(左膠)支持留任; 抗爭派就支持杯葛。咁泛民自己留任, 抗爭派(Heidi朱)自己走咪得。

兄弟爬山, 各自努力

中共使乜理你辭唔辭，根本係不停spin啲topic出黎等你討論，然後真係key 嘅topic無人講，一直都係呢種手法

而啲人又真係真心去討論，辭同唔辭個議會都係失效啦

根本現實係無論議員同市民都分左延任派同總辭派

如果堅持企係一面係都話對方係出賣民主, 咁最終只會分化收場

延任同總辭唔重要, 最緊要行動一致, 否則就算你贏左, 香港都輸晒

到下年選舉, DQ一O的人, 唔DQ另一O的人, 又會有人話無被DQ的係鬼

如果港人對委任議員呢種不民主嘅制度視而不見，本應民意授權嘅代議士亦迎合獨裁嘅手段
點解我地要出黎爭取民主？

有人問，成班人quit立法會點樣幫到成件事？

如果港人對委任議員呢種不民主嘅制度視而不見，本應民意授權嘅代議士亦迎合獨裁嘅手段
點解我地要出黎爭取民主？

有人問，成班人quit立法會點樣幫到成件事？

Btw

講咗咁多次，都仲係「總辭」，辭乜嘢啫？係「不接受委任」。臨立會係非法議會。

所以咪唔好繼續講呢啲無謂嘢囉

碌幾版都係總辭

關都未封，啲飯民仲走去嘥時間傾仲有無得保住份工喎 DLLM

689專業分化撚，借留任擴大民主派內部矛盾，這是共產黨選舉工程。

全體共同進退

留4個

唔係民意援權嘅議會 點解我地淨係屌泛民 建制冇份組成議會？

公投！雙方講出自己的論據.

需要資金 可以衆籌

女神😭😭😭

qg

i cannot agree more with you

唔係所有嘢都可以由民意決定，我覺得係制度同原則嘅問題，就算較多人傾向續任，都唔會令非法議會變成合法。

另外，如果公投後，兩邊民意都差唔多，結果只會做成更大分裂

問心
我都覺得留唔留無所謂
今次只係再次顯示普遍民主派議員嘅縮骨
但呢班垃圾對大局無乜影響
我淨係要求梁耀忠、OMDB呢類人
唔好再扮咩民主鬥士講東講西
縮埋逗份糧就算

今次爭論, 無論支持家反對委任。
我地都係輸家。為左依樣野日日話你坐係到都無用, 果個又話你走左無下一步計劃

去留依樣野, 最大的爭論係今次委任有無認受性。
覺得極權委任無認受性, 咪市民俾你囉。

我建議搞個民調for 每個議員去留
用民調當一次性重新Review。就住每個議員去留投返
如果大多數人話議員A, 今次我撐你的。咁咪有返認受性囉。
議員B躝啦你, 咁議員B留低咪無認受性, 自己同選民交待囉。

接受得委任，不如以後都俾共產黨委任啦，快靚正。

唔洗選民投票授權啦，勞民傷財！

講得好

已經有民調

所以中共呢招絕
如果DQ4 人冇得留任 一定大比數支持總辭
宜家就50/50 等你地鬼打鬼
最尾民調冇70% 壓到性我諗民主黨都會戀棧
再加埋689 同熱狗推波助瀾分化
都好難收科

On9 留守明顯錯

如果民調有超過50%支持杯葛
會迫到泛民支持公投

不分化

未出又行出黎話大部份人支持留任?

孤掌難鳴，都要有人唔肯跟民意先分化到嘅

其實係啦，中共條仆街呢條計幾好
分化，消耗我哋內部
增加自己問題，就會令我哋忘記其他嘅抗爭

同一個黨一個共同體一個民族就兄弟
黨同伐異爬你老母個臭西
尤其要愛國不愛黨的中國人

PISH

中共已成功分化
佢呢步棋行得太好
老實講 我覺得留唔留 對大局都冇影響
大家最緊要有共識下一步係點
無論留唔留都一定會有人唔滿意 就正中中共下懷
唉 香港人唔好忘記初心
仲有好多手足 義士 仲坐緊監

唯一解決紛爭方法就係跟民意
泛民: 不能將責任推落民調

分乜嘢化，目的唔同咪唔合作囉

分化同建議好明顯分別
冷嘲熱諷，屌人
呢d 係分化
我D 同伴好似Matt 哥咁
成日去藍絲page 搞呢D
可鄰大家竟然當連登呢D 對面既分化師係手足

照你咁講入警隊都係兄弟爬山啦
爬你老味呀

人地加泰
同埋白羅斯
蘇格蘭
真係警察都支持市民
所以問題重心唔係唔應該入狗隊
問題係大家睇唔睇到點解香港會同人地唔同
諗到答案再討論

唔係總辭啊
係拒絕委任啊

政府一招拖延選舉
策略成功令泛民分化

都唔係泛民分化啦
泛民反而分歧不大
而係分化晒成班黃絲、黃圈、抗爭者手足

變左 泛民 vs 反泛民(呢班人既構成就精彩 有熱普 有老蕭 有埋689 亦有唔少黃絲同抗爭者手足 仲有所謂本土啦)

agree
係到互屌曬鳩氣
去/留立場係對立，永遠無可能傾到
只要有原因嘅去或留都自然有用

依家政府狂推健康碼完全唔夠回響

pish

點解成日都覺得泛民冇問題 如果佢哋係值得支持點會有今時今日咁嘅狀況

佢地係有問題呀
咁另一邊反泛民亦有問題

講泛民先
睇下你有幾想反 去到盡d可以參加熱普城(只係簡稱 不表示佢地有聯繫) 再盡d仲有民建聯

有d真手足 就係好二元思維 難聽d講就政治歷史邏輯哲學常識 既不足

泛民你可以當聯盟 一個聯合政府
好似邱吉爾艾德禮2黨合作
打完仗之後艾德禮即刻出黎搶左邱吉爾個位啦

既然係2個黨派 咁唔撚frd係好正常
就算邱吉爾黨內都分裂啦同張伯倫
張伯倫果派又同艾德禮係水火不容
1940咪一樣組聯合政府 一齊入內閣

無需要你死我亡 老套講無分裂本錢
就好似1940既英國
到1943年哈利法克斯先俾邱吉爾踢走
到1945邱吉爾自己俾選民踢走埋

點解你會覺得唔支持泛民就係二元思維？
唔係當泛民係當然同路人先叫二元思維（共派 vs 民主派）咩？
咩叫分裂本錢？
幾時合過體？
你真係當大家聽唔到李柱銘、劉慧卿個啲說話同思考模式？

我希望真手足會識支持
有大局觀 有常識視野歷史知識既真手足政客
例如黃之鋒 羅冠聰

好似張昆陽 張可森 鄒 咁
你7月先大大聲聲講入議會
喂 dq你一早知架喎 咩撚野議會失效果d 一早知架喎
當然8月就同我講徹出議會
因為議席無用? 咁你7月又選
本身個議會就民主既 ?
2舊咪都係屎
你去選果陣就無問題
過左1個月就180度轉

如果當年艾德禮淨係係道講 踢走保守黨
咁英國亡左國啦

我講有d人思維較二元
難聽d講就政治歷史邏輯哲學常識 既不足

唔係因為反泛民所以係思維二元
不要例果為因

唔好扭曲人哋嘅說話
話議席冇用 係under中共非法委任 現有議席延期嘅情況下去講
唔係講general議席冇用
扭曲人哋嘅講法先係最大分化

無合過體?

街頭抗爭唔算合體
反送中唔算合體

除非要出晒聯合聲明熱普城當年開記招咁先叫合體

2020啦諗下現實得唔得
過去三十年泛民做過嘅“好事”大家唔係睇唔到
定係你哋淨係想追求一國兩制高度自治？
咁我唔講嘢啦

general 議席有咩用
本身仲有功能組別

合作還合作
唔同理念嘅冇必要要夾硬合埋一齊

咁你咪唔好join選舉遊戲囉